# 前言

本書不是完整的 C 語言介紹，而是系統程式課程附帶的 C 語言內容，更詳細的 C 語言入門可以參考網友林信良的教材，網址如下：

* http://openhome.cc/Gossip/CGossip/

C 語言基本上是和 UNIX 一起發展出來的，主要被設計用來撰寫作業系統，關於 C 語言的歷史請參考 [維基百科:C語言](https://zh.wikipedia.org/wiki/C%E8%AF%AD%E8%A8%80) 。

另外本系列共有三本書，本書為第一本『專為中學生寫的 C 語言程式書』，屬於入門級，另外的『高等 C 語言』與『底層的 C 語言世界』則屬於進階級，後者主要聚焦在作業系統與嵌入式系統上。


